\newpage
\section*{Введение}\label{sec:intro}
\addcontentsline{toc}{section}{Введение}


В реальной жизни муравьиные колонии представляют сложную социальную структуру и способны решать сложные задачи, например, находить оптимальные пути от гнезда до источника пищи.

Это привлекло внимание многих исследователей, которые изучали механизмы взаимодействия особей колонии.
Среди них, прежде всего, привлекла внимание исследователей непрямая форма связи между особями, которая была названа "стигметрия" ("stigmergy") и представляет собой разнесенное во времени взаимодействие, при котором одна особь изменяет некоторую область окружающей среды, а другие особи используют эту информацию в процессе решения задачи.

Как и многих исследователей живой природы, такая закономерность в поведении колоний муравьев привлекла внимание математиков.
В результате исследования получилось алгоритмически воссоздать модель поведения муравьев.
Получившиеся алгоритмы носят название «Муравьиные алгоритмы».
Именно эти алгоритмы являются предметом исследования в данной лабораторной работе.